<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://bridgetownrb.com/" version="1.3.4">Bridgetown</generator><link href="https://thinkforward.academy/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://thinkforward.academy/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-04-24T20:04:59-07:00</updated><id>https://thinkforward.academy/feed.xml</id><title type="html">think→forward</title><subtitle>Insightment for skeptics. Clarity, understanding, and growth via transformative thinking.</subtitle><entry><title type="html">Джим Керри выпускникам MIU 2014</title><link href="https://thinkforward.academy/ru/posts/jim-carrey-miu-commencement-speech/" rel="alternate" type="text/html" title="Джим Керри выпускникам MIU 2014" /><published>2023-09-01T00:00:00-07:00</published><updated>2023-09-01T00:00:00-07:00</updated><id>repo://posts.collection/_posts/2023-09-01-jim-carrey-miu-commencement-speech.ru.md</id><content type="html" xml:base="https://thinkforward.academy/ru/posts/jim-carrey-miu-commencement-speech/">&lt;p&gt;Наткнулся на это преобразовывающий сознание спич утром. Джим Керри знает что говорит. Еще один кусочек паззла, подсказывающий, что я на верном пути. Весь день думал о его словах, про выбор, который мы делаем от страха. И к концу дня испеклись новые инсайты, стало яснее что делать дальше.&lt;/p&gt;

&lt;style&gt;.embed-container { position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden; max-width: 100%; } .embed-container iframe, .embed-container object, .embed-container embed { position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; }&lt;/style&gt;
&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/V80-gPkpH6M&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Вот что я услышал в этом выступлении, переведу части, которые меня больше всего тронули.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Раньше я считал, что то, кем я являюсь, заканчивается на краю моей кожи, что мне было дано это маленькое средство под названием тело, чтобы пережить создание. И я не просил даже более спортивной модели, какая разница, ее придется вернуть. Потом я узнал, что все что снаружи это тоже часть меня, и теперь я вожу кабриолет. Крыша открыта, ветер развевает волосы.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Другого способа жить полной жизнью просто нет. Это как прыжок с парашютом без снаряжения. Ты знаешь, как это закончится. Живешь в прыжке.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Способность пройти за кулисы сложной декорации ума и увидеть, что есть огромная разница между собакой, которая собирается вас укусить в вашем уме, и настоящей собакой, которая собирается это сделать.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Это может показаться мелочью, но многие так и не научаться отличать одно от другого. Они свою жизни в постоянной реакции борьбы или бегства.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Так много вещей, которые мы никогда не делаем, потому что боимся даже пробовать.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Страх будет всегда игроком в вашей жизни, но вы решите, насколько сильна его роль. Вы можете провести всю жизнь воображая ужасы, беспокоясь о пути в будущее, но все, что когда-либо было и будет, - это то, что происходит сейчас. И решения, которые мы принимаем в этот момент, основаны либо на любви, либо на страхе. Многие из нас выбирают свой путь из страха, прикидываясь практичностью.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Подумайте об этом. Все кроме радости и любви сделано из страха.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;страх-прикидывающийся-практичностью&quot;&gt;“Страх, прикидывающийся практичностью”&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;И мне нравится этот момент, вселенная помогает тем, кто хочет больше:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;То, что мы действительно хотим, кажется невероятно далеким и смешным, чтобы ожидать. Так что мы никогда не осмеливаемся просить у вселенной. Я доказательство того, что вы можете просить. Пожалуйста. И если это не произойдет сразу, это только потому, что вселенная занята выполнением моего заказа.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Что-то о безопасности работы и полагание на внешние силы, которые не поддаются вашему контролю:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Мой отец мог бы стать великим комиком, но он не верил, что это возможно. И поэтому он сделал консервативный выбор. Надеюжную работу бухгалтера. Когда мне было 12 лет, его уволили с этой надежной работы, и нашей семье пришлось делать все, что мы могли, чтобы выжить.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;О том, чтобы заниматься тем, что ты любишь:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Я получил много уроков от своего отца, не последний из них тот, что раз уж можно потерпеть неудачу в том, чего вы не хотите, то можно смело попробовать заняться тем, что вы любите.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Эти замечательные слова о его отце:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Но это не единственное, что он меня научил. Я видел, как влияние любви и юмора моего отца меняло мир вокруг меня.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Как водичка? Подумайте о том, какое воздействие вы оказываете на других:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Как тот, кто сделал то, что вы собираетесь сейчас сделать, я могу сказать вам из опыта, что воздействие, которое вы оказываете на других, - это самая ценная валюта, которая существует. Потому что все, что вы получаете в жизни, исчезнет и распадется, и все, что останется от вас, - это то, что было в вашем сердце.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;И воздействие, которое другие оказывают на вас:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Ваша потребность в признании может сделать вас невидимыми в этом мире. Не дайте ничему стоять на пути света, который сияет через эту форму. Рискните быть увиденными во всей своей славе.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;И это прям последний гвоздь. ДА! Жизнь - подарок тебе, и она предназначена для того, чтобы добывать радость.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Как и многие из вас, меня беспокоило то, что я иду в мир и делаю что-то большее, чем сам. Пока кто-то умнее меня не заставил меня понять, что нет ничего большего меня. Моя душа не заключена в пределах моего тела. Мое тело находится в пределах бесконечности моей души. Одно единое поле. Одно единое поле ничего, танцующее ради ни в чем не нужной причины, кроме, возможно, утешения и развлечения самой себя.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Точно так, think forward, думай вперед. Сброс каждую секунду.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Когда этот сдвиг происходит в вас, вы не будете чувствовать мир, мир будет чувствовать вас. Вы будете обняты им. Теперь я всегда на старте, у меня есть кнопка сброса, и я нажимаю эту кнопку постоянно. Как только эта кнопка начинает работать в вашей жизни, нет ни одной истории, которую разум может создать, что было бы таким убедительным. Воображение всегда создает сценарии, как хорошие, так и плохие. И эго пытается удержать вас в кинотеатре ума. Наши глаза не являются только зрителями. Они также проекторы, которые запускают вторую историю над изображением, которое мы видим перед собой все время. Страх пишет этот сценарий, и рабочее название - Я никогда не буду достаточно хорош.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;А это самая важная часть:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;И после того как вы переступите через эти двери сегодня, у вас будет всего два выбора: любовь или страх. Выбирайте любовь и никогда не позволяйте страху обратить вас против вашего игривого сердца.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.rev.com/blog/transcripts/jim-carrey-commencement-speech-transcript-2014-at-maharishi-university-of-management&quot;&gt;Полный текст&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Nikolay</name></author><category term="posts" /></entry><entry><title type="html">Jim Carrey’s MIU Commencement Speech</title><link href="https://thinkforward.academy/posts/jim-carrey-miu-commencement-speech/" rel="alternate" type="text/html" title="Jim Carrey&apos;s MIU Commencement Speech" /><published>2023-09-01T00:00:00-07:00</published><updated>2023-09-01T00:00:00-07:00</updated><id>repo://posts.collection/_posts/2023-09-01-jim-carrey-miu-commencement-speech.md</id><content type="html" xml:base="https://thinkforward.academy/posts/jim-carrey-miu-commencement-speech/">&lt;p&gt;Stumbled upon this transformative speech in the morning. Jim Carrey knows what he’s talking about. Another golden nugget, affirming that I am on the right path. I couldn’t stop thinking about his words and I had some insights by the end of the day.&lt;/p&gt;

&lt;style&gt;.embed-container { position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden; max-width: 100%; } .embed-container iframe, .embed-container object, .embed-container embed { position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; }&lt;/style&gt;
&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/V80-gPkpH6M&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;This is what I’ve heard in this performance. Here are the parts that resonated the most.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;I used to believe that who I was ended at the edge of my skin, that I had been given this little vehicle called a body from which to experience creation. And though I couldn’t have asked for a sportier model, it was after all a loner and would have to be returned. Then I learned that everything outside the vehicle was part of me too, and now I drive a convertible. Top down, wind in my hair.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;There is no other way to live life as full face forward. It’s like diving out of the plane with no gear. You know how it’s going to end, so let’s enjoy it.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;You have given them the ability to walk behind the mind’s elaborate set decoration and to see that there’s a huge difference between a dog that is going to eat you in your mind and an actual dog that is going to eat you.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;That may sound like no big deal, but many never learned that distinction. And they spend a great deal of their lives living in fight or flight response.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;So many things we never do because even scared to try.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Now fear is going to be a player in your life, but you get to decide how much. You can spend your whole life imagining ghosts, worrying about the pathway to the future, but all there will ever be is what’s happening here, and the decisions we make in this moment, which are based in either love or fear. So many of us choose our path out of fear disguised as practicality.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Think about it, everything except joy and love is made out fear.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;fear-disguised-as-practicality&quot;&gt;“fear disguised as practicality”&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;And I love this bit, the universe favor those who want more:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;What we really want seems impossibly out of reach and ridiculous to expect. So we never dare to ask the universe for it. I’m saying I’m the proof that you can ask the universe for it. Please. And if it doesn’t happen for you right away, it’s only because the universe is so busy fulfilling my order.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Something about job safety and relying on external forces out of your control:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;My father could have been a great comedian, but he didn’t believe that that was possible for him. And so he made a conservative choice. Instead, he got a safe job as an accountant. And when I was 12 years old, he was let go from that safe job and our family had to do whatever we could to survive.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;About doing what you love:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;I learned many great lessons from my father, not the least of which was that you can fail at what you don’t want so you might as well take a chance on doing what you love.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Those lovely words about his father:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;It’s not the only thing he taught me though. I watched the effect of my father’s love and humor and how it altered the world around me.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;How’s the water? Think about the effect you have on others:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;As someone who’s done what you’re about to go and do, I can tell you from experience the effect you have on others is the most valuable currency there is. Because everything you gain in life will rot and fall apart, and all that will be left of you is what was in your heart.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;And the effect others have on you:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Your need for acceptance can make you invisible in this world. Don’t let anything stand in the way of the light that shines through this form. Risk being seen in all of your glory.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;And this just hit the nail on my head, YES! Life is a gift to you and it is for mining joy.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Like many of you, I was concerned about going out into the world and doing something bigger than myself, until someone smarter than myself made me realize that there is nothing bigger than myself. My soul is not contained within the limits of my body. My body is contained within the limitlessness of my soul. One unified field. One unified field of nothing dancing for no particular reason, except maybe to comfort and entertain itself.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Exactly, reset every second. So you can only think forward:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;As that shift happens in you, you won’t be feeling the world, you’ll be felt by it. You’ll be embraced by it. Now I’m always at the beginning, I have a reset button and I ride that button constantly. Once that button is functioning in your life, there’s no story that the mind could create that will be as compelling. The imagination is always manufacturing scenarios, both good and bad. And the ego tries to keep you trapped in the multiplex of the mind. Our eyes are not viewers. They’re also projectors that are running a second story over the picture that we see in front of us all the time. Fear is writing that script, and the working title is I’ll Never be Enough.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;And this is the best important part:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;And after you walk through those doors today, you will only ever have two choices, love or fear. Choose love, and don’t ever let fear turn you against your playful heart.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.rev.com/blog/transcripts/jim-carrey-commencement-speech-transcript-2014-at-maharishi-university-of-management&quot;&gt;Full Transcript&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Nikolay</name></author><category term="posts" /></entry><entry><title type="html">Додумал мысль</title><link href="https://thinkforward.academy/ru/posts/finished-thought/" rel="alternate" type="text/html" title="Додумал мысль" /><published>2023-09-01T00:00:00-07:00</published><updated>2023-09-01T00:00:00-07:00</updated><id>repo://posts.collection/_posts/2023-09-01-finished-thought.ru.md</id><content type="html" xml:base="https://thinkforward.academy/ru/posts/finished-thought/">&lt;p&gt;История из чата. О возможнотях мозга. Человеку в прямом смысле слова удалось додумать мысль. Удержать, и не расплескать себя.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Не могу не поделиться историей о возможностях нашего мозга. Недавно я оказалась в лицее физико-технического института имени Капицы (https://anoo.ftl.name). Проректор, которая нас встречала и показывала нам всё, рассказала интересную историю.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Один ученик перестал общаться с внешним миром в течение 2 месяцев: опаздывал на уроки, ошибался в кабинетах, никак не реагировал на окружение. Школа начала волноваться, искала психологов и обдумывала, что делать с этой ситуацией. И вот тогда он начал разговаривать с ними на грузинском языке.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Оказалось, что он заметил некоторые сходства в написании букв грузинского алфавита с каким-то древним трактатом (по-моему, об астрономии, но я не уверена). Он разработал свою теорию на этот счет и, чтобы её доказать, решил выучить грузинский язык. За эти 2 месяца он выучил его самостоятельно, никому об этом не рассказав.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Проректор рассказывала эту историю с эмоциями в голосе, сказав, что у него одновременно шло 3 когнитивных процесса: в первом - он продолжал обучаться в лицее по серьезной программе, во втором - он разрабатывал свою теорию, а в третьем - самостоятельно учил грузинский язык. Энергозатраты были такие, что ему пришлось полностью отключиться от внешнего мира. И он справился с этим вполне успешно.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Подобное состояние мне знакомо. Ты уходишь, как бы, на глубину и не общаешься с поверхностью. То, что приходится совершать какие-то действия помимо основной цели, помогает не распыляться и делать только важное. Но долго находиться в таком состоянии нельзя. Когда мозг устает, начинаешь творить всякую дичь, не замечая этого. Уставать нельзя. Приходится возвращать с процентами.&lt;/p&gt;</content><author><name>Nikolay</name></author><category term="posts" /></entry><entry><title type="html">Finalized the Thought</title><link href="https://thinkforward.academy/posts/finished-thought/" rel="alternate" type="text/html" title="Finalized the Thought" /><published>2023-09-01T00:00:00-07:00</published><updated>2023-09-01T00:00:00-07:00</updated><id>repo://posts.collection/_posts/2023-09-01-finished-thought.md</id><content type="html" xml:base="https://thinkforward.academy/posts/finished-thought/">&lt;p&gt;A story from a friend. Tells you something about the capabilities of the brain. A person literally managed to finalize a thought. To hold onto it, and not let himself to spill the attention over.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;I can&amp;#8217;t help but share a story about the potential of our brain. Recently, I found myself at the Kapitsa Institute&amp;#8217;s Physics and Technology Lyceum (https://anoo.ftl.name). The vice-rector who welcomed and showed us around shared an interesting story.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;A student stopped communicating with the outside world for two months: he was late for classes, got confused in classrooms, and didn&amp;#8217;t react to his surroundings. The school started to worry, sought out psychologists to assess the situation. And then he started talking to them in Georgian.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Turns out he noticed some similarities in the shape of Georgian alphabet with some ancient text. He developed his theory on this matter and, to prove it, decided to learn Georgian. In these 2 months, he learned it independently, without telling anyone.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;He simultaneously engaged in three cognitive processes: he continued to study at the lyceum with a serious program, he was developing his theory, and he was learning Georgian. The energy drain was so high, he had to completely disconnect from the outside world. And he made it through admirably.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;I&amp;#8217;m familiar with a similar state, where you go deeper and hardly communicate with the surface. The fact that there are additional actions to perform outside aside from the main goal helps to not get stretched and only do what&amp;#8217;s important. But you can&amp;#8217;t stay underwater for long. After the brain gets tired, you start making all sorts of nonsense, without even realizing it. You can&amp;#8217;t afford to get tired, it always have to be payed back with interest.&lt;/p&gt;</content><author><name>Nikolay</name></author><category term="posts" /></entry></feed>